13nes Päriskohtupäew
Tapurlast Hallika Joost Nelkberg 45 a.w. kaebab, et Erulõpe metsa waht Josep Wõesa minewase suwe eest tema pojale karjatse palka ei ole maksnud, tema nõuab oma poja karjatse palgaks 1 Rbl. kuus, s.o. 8 kuu ette 8 Rbl. 
Tuli ette kaewataw Josep Wõesa 61 a w. ja tunnistab: Tapurlast Tõnu Meeria kauples oma poja mulle karjatseks, teisel pääwal tuli Joost Nelkberg oma pojaga minu juure ja pakkub seda mule karjatseks, ma ütlesin, et mul juba karjane kaubeldud on; tema hakkas mind paluma, ole hea mees ja wõtta mu laps wastu, ma olen nendega kodu wäga nälgas, pean maalt seljas neile leiba tassima. Tõnu Meeria poeg ei sünnigi teil pruukida, ma palka temale ei nõuagi, teen ise ka weel riide, kui ta aga muu juurest söömalt ära on. 
Teiseks on minewal suwel pois tema juures palju pahandust teinud. Warastanud ja Lae Josep Adleri küünist ligi koorma heinu wälja loomade ette ajanud, mis loomad ära söönud ja tallanud, selle trahwiks on tema Wäesa Josep Adlerile 3 pääwa hobusega tööl olnud, sellepärast kui ta weel poisile palka maksma peab, nõuab ta oma trahwi 3 pääwa töö ette ka maksu.
Otsus: Josep Wõesa peab ikka oma karjaposile 2 Rbl. palka maksma, ja kui Josep Adler tunnistab, et Wõesa 3 pääwa trahwiks temale hobusega tööd teinud, wõib esimine oma trahwi Joost Nelkbergi käest nõuuda.
Selle 2 Rublaga on Joost Nelkberg ka leppinud, raha saab järgmisel kohtupääwal kohtusse maksetud.
2 Rbl sai Joost Nelkbergil wälja makstud 6 Juunil.
